{
    "question": "27. Ada berapa teknik memainkan alat musik tradisional menurut bentuknya...    5 teknik\r\nc. 7 teknik\r\nb. 3 teknik\r\nd. 1 teknik\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.7 teknik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf banget kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tari-pakarena-baerasal-daerah-615",
            "question": "Tari pakarena baerasal daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari Kipas Pakarena merupakan salah satu tari tradisional yang berasal dari Gowa, Sulawesi Selatan. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "notasi-angka-3-dalam-tangga-nada-memiliki-arti-yang-sama-dengan-n-617",
            "question": "Notasi angka 3 dalam tangga nada memiliki arti yang sama dengan notasi huruf, yaitu ... *    a. C\r\nb. D\r\nc. E\r\nd. F\r\n\r\n2. Unsur pada sampul buku yang ditulis dengan ukuran huruf lebih besar daripada unsur lainnya adalah ... *\r\na. harga buku\r\nb. judul buku\r\nc. nama penerbit\r\nd. nama penulis\r\n\r\n3. Nada-nada yang disusun secara berurutan dari nada paling rendah ke nada paling tinggi dinamakan ... *\r\na. birama\r\nb. ketukan\r\nc. notasi\r\nd. tangga nada\r\n\r\n4. Lagu Gambang Suling berasal dari daerah ... *\r\na. Jawa Barat\r\nb. Jawa Tengah\r\nc. Jakarta\r\nd. Jawa Timur\r\n\r\n5. Tangga nada pentatonis hanya terdiri dari ... nada pokok. *\r\na. tiga\r\nb. empat\r\nc. lima\r\nd. enam\r\n\r\nMohon Di Bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1.c</p><p>2.b</p><p>3.a</p><p>4.a</p><p>5.a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semuga membantu ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-seniman-tari-yang-membuat-karya-tari-a-koreografer-b-ko-603",
            "question": "18. Seniman tari yang membuat karya tari....    A. Koreografer\r\nB. Koreografi\r\nC. Komposer\r\nD. Komposisi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><em><u>A</u></em><em><u>.</u></em><em><u> </u></em><em><u>koreografer</u></em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.koreografer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>smoga mmbntu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-yang-berkembang-di-pulau-jawa-adalah-a-maduragayo-b-787",
            "question": "Bahasa yang berkembang di pulau jawa adalah....    A. Madura,gayo, batak\r\nB. Betawi,jawa, batak\r\nC. Batak jawa, Madura\r\nD. Jawa, Madura, betawi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>CBatak Jawa Madura </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-berikut-yang-termasuk-karya-seni-rupa-tiga-dimensi-adalah-145",
            "question": "5. Berikut yang termasuk karya seni\r\nrupa tiga dimensi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>patung ,lukisan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna tampak nyata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tirauan-sesuatu-dalam-skala-yg-di-perkecil-atau-sesuatu-di-sebut-639",
            "question": "Tirauan sesuatu dalam skala yg di perkecil atau sesuatu di sebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Miniatur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Miniatur merupakan suatu benda yang mirip dan menirukan suatu benda aslinya yang ukurannya lebih kecil daripada aslinya. Biasanya miniatur benda dipergunakan sebagai hiasan atau pajangan.  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-pada-poster-sebaiknya-171",
            "question": "Kalimat pada poster sebaiknya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di kombinasikan dengan bentuk </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalimat pada poster sebaiknya di kombinasikan dengan bentuk gambar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-ini-tidak-termasuk-hal-hal-yang-memengaruhi-pemilihan-254",
            "question": "1. Berikut ini tidak termasuk hal-hal yang memengaruhi pemilihan pola lantai adalah ...\u00a0*    a. jumlah penari\r\n\r\nb. ukuran panggung\r\n\r\nc. letak dekorasi panggung\r\n\r\nd. tata cahaya\r\n\r\n2. Jarak susunan tangga nada diatonis minor adalah ...\u00a0*\r\n\r\na. 1-\u00bd-1-1-\u00bd-1-1\r\n\r\nb. 1-\u00bd-1-1-1-\u00bd-1\r\n\r\nc. 1-1-\u00bd-1-1-1-\u00bd\r\n\r\nd. 1-1-\u00bd-1-\u00bd-1-1\r\n\r\n3. Berikut yang bukan merupakan ciri-ciri tangga nada diatonis minor adalah ...\u00a0*\r\n\r\na. diawali dan diakhiri dengan nada la=A\r\n\r\nb. memiliki jarak nada 1-\u00bd-1-1-\u00bd-1-1\r\n\r\nc. penuh semangat\r\n\r\nd. cenderung sedih\r\n\r\n4. Contoh tari yang menggunakan pola lantai garis lengkung membentuk lingkaran adalah ...\u00a0*\r\n\r\na. Tari Reog Ponorogo dari jawa Timur\r\n\r\nb. Tari Yapong dari Jakarta\r\n\r\nc. Tari Kecak dari Bali\r\n\r\nd. Tari Saman dari Aceh\r\n\r\n5. Berikut yang bukan merupakan macam pola lantai pada tarian adalah ...\u00a0*\r\n\r\na. pola lanti diagonal\r\n\r\nb. pola lantai melengkung\r\n\r\nc. pola lantai atas\r\n\r\nd. pola lantai vertikal\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  d. tata caranya</p><p>2. b.1-1/2-1-1-1/2-1</p><p>3. d.cenderung sedikit</p><p>4. c.tari kecap dari bali</p><p>5. b.pola lantai melekung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-saman-merupakan-tarian-yang-berasal-dari-aceh-yang-dilakukan-158",
            "question": "tari saman merupakan tarian yang berasal dari aceh yang dilakukan dengan semangat dan cepat sedangkan tari serimpi yang berasal dari jawa tengah dilakukan dengan gerakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemah dan gemulai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dalam pertunjukannya, penari menari dengan lemah gemulai dengan gerakan yang sangat pelan \u00a0mengikuti iringan gamelan khas Jawa. Gerakan dalam Tari Serimpi ini didominasi oleh gerakan tangan, kaki, dan kepala. Penari menari dengan gerakan lembut dengan memainkan selendang yang diikat di pinggangnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-dari-gagasan-manusia-yang-melibatkan-kemampuan-kita-selalu-605",
            "question": "proses dari gagasan manusia yang melibatkan kemampuan kita selalu kreatif dalam berkarya, melibatkan kepekaan rasa &amp; terampil? a)seni b) apresiasi c) budaya d) hasil keindahan e) kebudayaan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. seni</p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}